###########################################
xlsx2csv : xlsx ファイルを CVS に変換      
###########################################

これは何 ??  
=============

Linux ユーザーの永遠の悩みの一つに, 他人からもらう, 長くてウザい エクセルファイルがあります.
この手のタイプはコマンドが使えないので, 良いことがありません.
なので, csv ファイルにとりあえず変換したいことが多いかと思います.

xlsx2csv は上記のような作業を行う簡単なコマンドを提供してくれるライブラリです.

- https://github.com/dilshod/xlsx2csv

導入    
========

導入は pip コマンドから可能です.

.. code-block:: bash

   $ sudo pip install xlsx2csv

使用方法
=================

.. code-block:: bash

   $ xlsx2csv hogehoge.xlsx hogeoge.csv

- 環境によっては :command:`xlsx2csv.py` になるかもしれません.

よく使う引数
====================

* -d DELIMITER : 区切り文字の指定 ( 'tab' か 'x09' で tab 区切り, デフォルトでは コンマ)
* -s SHEETID   : エクセルシートの番号
* -a           : すべてのシートをエクスポート

